點解D人咁迷戀英國皇室?有咩吸引?童話?

點解D人咁迷戀英國皇室?什至好似沉迷上左癊咁

世界某D國家仲有皇室,而英國皇室次次有大事,佢地唔少人都好迷戀咁,仲叫皇室愛好者

EG 有市民在醫院外等出世皇室BB出世, 好興奮又慶祝
皇室結婚,好多感動落淚,在教堂守候

PS 冇特別鐘意,但都冇討厭英國皇室,只係有冇人解釋下英國皇室有咩吸引?童話?

如果香港未回歸都會好有氣氛

咁英國人迷戀皇室又點解釋?

00後？？

我知,有反對聲音,但普遍講仍然受歡迎

BBC事實查核：皇家婚禮要花多少錢？

每個辦過婚禮的人都知道，從結婚蛋糕和花的選擇到甚至是賓客坐的椅子，一場婚禮辦下來的花費可以是令人咋舌的昂貴。
更別說是皇家婚禮了，每個賓客都有來頭，從安檢到雜項，婚禮的帳單高達上百萬。
即將在5月19日舉行的哈里王子和梅根的婚禮會花多少錢呢？又有多少是納稅人要買單的？

巴打講得啱
真係有唔少英國人好反對
有時有啲英國人都覺得香港啲崇英撚比佢地更British

因為你唔鍾意啫
唔通我唔鍾意曼聯又要出嚟嘈咩

好似啲人親中咁
英國皇室都一定有人proud of嘅

講真皇室文化真係好有貴氣
由其是啲衛隊真係幾型

講左

冇特別鐘意,但都冇討厭/唔鍾意

噉有咩好疑問
每個人都有喜好

總有人反對,始於$$$$
勞民傷財

鐘意一樣野,有時有原因,只係問人

我真係冇預定立場,鐘唔鐘皇室

兩睇啦
皇室都幫charity籌到唔少錢
年終賺唔少依啲「外人j出血」嘅錢
一樣有人受惠返
都係左手交右手嘅遊戲啫

垃圾蝧狗
黎撚到亞洲也文也武
抵佢地係泰國俾人打鳩

傳統傳承，身分認同，經濟收益

Trooping the colour, queens colour squadron cdd 真係無邊個國家超越到

上海？
你講咩？
皇室就有晒會計計佢地幫畀返幾多錢charity，畀返幾多錢政府
如果話啲charity冇做嘢，就係charity嘅問題，係政府嘅問題

你啲用字性嘅正常度可唔可以高度化少少？
你嘅表達度有啲低

英國王室本身就係一種國家軟實力

on9
英國王室搞咩都係用自己錢
又點會勞民傷財

冇人care中共點亂洗錢喎
你係咪搞錯咗啲嘢，wfc啫

的確有用自己錢,但有DD都係納稅人買單

誰來買單？
婚禮的安檢花費將由納稅人買單。

原本泰晤士河谷警察局應該自行吸收這些花費。但警方能夠向內政部申請特別補助來支付部分開銷。特別補助是警方在需要額外警力時可以申請的項目。
至於其他剩下的開支，王室已經表示會由王室私人撥款。

每年王室會得到一大筆由英國財政部發出的「女王撥款」，這筆錢的多寡是由代表女王的王室地產（the Crown Estate）的收益算出，女王地產擁有倫敦西區大部份土地。今年女王地產值8200萬英鎊（約7億人民幣）。

一些王室成員有來自其他渠道的收入。例如查爾斯王子有一個涵蓋土地、不動產和金融投資的康沃爾公爵地產項目。

但目前尚不清楚王室會從哪一部分拿出錢來支付這場婚禮。
共和（Republic）是英國一家主張選舉產生國家元首的機構，他們主張英國王室的花費遠高於8200萬英鎊，共和已經提交請願書，反對將納稅人的錢花在皇家婚禮上。

高貴

持平講
政府有畀錢皇室嘅
但皇室有責任去管理啲properties，仲要出席啲活動，幫英國唔同機構都賺返唔少錢
依家係平衡到咪冇問題，英國政府又唔係爭嗰少少錢要停
好簡單，係個茶包到印個皇室御用，個品牌價值又高咗，根本就好平衡

所以公關咪重要囉
你係咪2bit腦呀？
好簡單，英國人一定唔會憎皇室先
但香港人就唔知憎唔憎中央啦，可能要問下啦

因為成班都係愚民

條友啱做報紙佬
唔識扮識

一句講晒啦
皇室形象好，就成個國家都有得益
用少少錢去養又有咩問題？
而且唔少人去英國睇咩？咪又係白金漢宮、溫莎堡同買皇室嘅紀念品
依個世界唔係話要畀錢就要反，值唔值都好緊要

不如你拎個調查出嚟討論下啦
我因為搵唔到香港人憎唔憎中國嘅調查呀，所以我都唔想講太多
但你好似好清楚英國憎皇室喎，噉不如拎個調查出嚟睇睇先

一班人以為香港仲係香港統治
人地國家野關你地撚事咩😂

呢個係少數英國人仲打到飛機既野黎

都岩,軟文化實力之一,全球注目,英國人身份自豪,精神價值

每次英國皇室有大事,都好似宣傳英國文化出口咁

一班人以為香港仲係英國統治
人地國家野關你地撚事咩😂

用字性有好高度嘅思考度，強烈覺得佢嘅教育度都好優質化

習爺爺登基果陣我都感動到喊

今時今日既皇室=垃圾

2015年yougov嘅調查入面，最少人支持君主政治嘅age group都有57%

The News Lens嘅節目

補充一點，英國王室每年都要為英國去唔少活動，提高英國嘅國際形象，大部分王子亦要參軍打仗，值唔值得養係一回事，但係英國王室比起其他國家嘅王室都算得上有不少貢獻

我冇話你憎喎
我話你好似好清楚英國憎咋喎
不如真係拎個證據出嚟先討論啦

人地旅遊事業黎

真正sell文化

你住香港淨係識叫人買野咪唔明

溫州動車事故間公司負責高鐵維修，你搭埋我嗰份

屋企愛國嘅兩老都叫我睇返幾年無事先好搭

家陣變公廁
離婚 脫星 nigga都可以入皇室
污染咁多年d優良dna

因為人地有pr

大把 上一次我聽大把應該係英女皇唔想為戴妃下半旗

五毛，睇下人地結婚點舉國歡騰，再望下習帝登基

唔係呀，習帝一樣好多人迷戀格，第時明澤公主大婚更墟冚

英國王室不嬲都溝嚟溝去㗎啦

記得以前有一任英格蘭國王係蘇格蘭王國嘅貴族嚟，仲有過德國人做英國王室

pr啫
冇話有咩大問題
個身份唔靚，咪出嚟煲下真愛囉
你冇睇西方啲傳媒咋，唔少都出嚟煲話為個男人放棄事業
當生意噉做，就識隱惡揚善㗎啦

劉華做到特首 好多人都會好迷戀特區政府

有

雜種請 pr 咪又係無人鍾意

全世界得日本王皇室係純種

高質pr

大陸連pr都貪污

係蘇格蘭國王James VI繼承英格蘭王位

仲有英聯邦國家囉

仲有咩國家係冇蟲字邊

蛜
蚍
蚎

如果中國當年行君主立憲
中國人都會迷戀皇室
不過皇帝就會姓愛新覺羅而唔係姓習

無蟲字邊乽有犬同金字邊

中文堅博大精深

快啲睇The Crown

我d fd都話wfc 佢地話其實宜家後生d嘅都唔係咁care皇室d嘢

加拿大澳洲個d 英聯邦國家都好多人睇王子婚禮

英國佬管治係有一手

始終Grandma 在位太耐
仲係舊時代
代表人物唔係同而家果代一齊成長
歸屬感實差好遠

大部分人都當係睇明星咁睇架啦

你試吓英國王室攞返治權?

即刻廢王室都似

冇法
Charles形象太差
根本係要跳過佢先得

上面有啲人話養英國皇室哂錢，但如果大家計埋皇室為英國帶來嘅旅遊同經濟效益，就會知呢個家庭幾咁抵養

皇室始終係皇室，國家有咩戰爭動亂，皇帝出黎講一句可以解決好多問題

王室氣派無得複製

攞咩治權？
做咩冇啦啦要攞返治權，一嚟法律唔容許，二嚟你都識講，王室一掂政治就等於自殺

因為自己無啩

根本英國王室好識玩

支那人全面進場

如果唔係女王仍然在位

呢個婚禮唔會攪到咁大

第時除左威廉個家族外, 生活日常洗費都要靠自己

除王室直接繼承人英國正苦唔會養佢地

又嚟？
上面先完佢拎證據
不如講清楚你知啦
英國不嬲都係後生嗰代政治又冷感、國家歸屬感又低
王室影響力一定有，特別係老一輩，後生嗰代就算啦，問佢咩係Brexit都仲係濛查查

英國既國土係英國皇室打返黎，你覺得係皇室用緊政府啲錢定政府用緊皇室啲錢

頭先睇蘋果直播
話英國估計今次起碼有五億英鎊收入
而婚禮只係用咗四千萬英鎊

平行宇宙

人地日本個直播post開到6喎

美國啲電視台好興奮，好多美國人特登去睇 有個電視台主持話美國終於有公主

呢個就係事實

不過有班盲反只會睇到個四千萬

老一輩唔係英國人，你點定義先？
你咪覺得要收皮囉
事實係英國人口老化，又長命
啲日日咀咒嘅老人家政治參與又高
英國啲後生做緊乜？仲search緊咩係Brexit咋
英國本身就係青黃不接嘅國家嚟，依個根本冇得爭論

高乜撚野度 化你老母臭西咩
知唔知自己講緊乜鳩

英國好多後生真係對英國王室無乜認識

呢家啲5毛又會咁咁識玩既
一句假話+幾句真話咁講野
真係好易比人潛移默化

利申：天字第一號愛國，愛黨

俾啲後生管
佢地應該會共和咗之後同歐盟搞united states of Europe ，之後睇美劇買歐貨聽黑人音樂，再投labour，成個國家變晒左膠

Brexit 投票都係年齡大既人支持

一班支那賤種同人地皇室貴族去比

有幾多人知先得架

美國終於有公主

都係我開POST目的,D美國人好似都好迷戀英國皇室?
太鐘意迪士尼???所以當英國皇室係現實童話???

英國人迷戀皇室

佢國家冇丫嘛
你睇下佢國家個總統係邊個？

剷左個皇室佢啦 洗錢怪

因為佢哋無呢個歷史，佢哋好似係唯一一個無皇室歷史嘅白人國家？

一個婚禮上百萬你覺得好多咩

我老豆老母都睇足晒直播，佢哋話始終有情意結

因為對人民好明未

唔通迷戀某共暴君咩

我覺得英王室個重要性除咗在於歷史，重係國家象徵、甚至可以形容為吉祥物

傻豬
日本仲多人留意
TBS, NHK TV Asahi 頭先都直播

鄰國吉祥物係味大炮孫同毛澤東

係各項調查中，有七成以上係覺得保留王室好過共和，另外荷蘭人都好support自己王室

有時對咩有需求,其實暗示左佢地缺少左D咩

但唔明點解咁想自己國家有明D公主王子?皇室成員?

所以澳洲都迷戀?

澳洲無呢D歷史, 而且仲要白人袓先係英國犯

英國人迷戀英國皇室有乜撚問題

幻想自己係王子公主

唔係知唔知既問題

係有冇用腦既問題

婚禮要駛錢就梗, 香港班豬搞酒席都可以用成球, 人地國家皇室呀, 仲有外國元首同貴賓, 保安唔駛做?

又唔諗下人地養左個皇室咁多年都仲養緊, 有伏人地唔識嘈?

樓主開post用字已經錯

唔應該係「迷戀」, 係「引以為傲」

澳洲點無，澳洲head of state 咪英女王

英國係祖國黎喎 點同
港英時代仲未出世既係難理解啲

呢個論壇明顯有班人特登係到抹黑外國王室
尤其是英國

我都見個調查,佢地真係好迷戀/支持皇室
咁西班牙有冇調查,佢地對西班牙皇室意見?

泰國唔駛講,之前泰皇死,成個國家
如果遲下英女皇過身,英國都可能搞白事搞成年

根本而家大部分王室存在既意義都係吉祥物

香港起條橋夠佢搞過百場婚禮

澳洲好祟英
上次william 同catherine 黎澳洲 啲本地人好似癲左咁 兩夫婦一出黎成班係度暴動

唔好成日將自己諗法代入人地到
你都唔少次㗎啦喎
你根本唔知人地諗咩，做咩要屈人地「咁想國家有王室成員」？

西班牙個王室出嚟叫加泰唔准獨立
起碼死咗加泰先啦
依個年代仲要用王室做政治工具，嗰個國家都垃圾到極點

俾我都想見下
唔好講王室，當撈侵都想見下啦
何況形象又好

西班牙現任的支持度高過上一任，上一任國王退任時受佢女婿的商業貪污案影響，而現任國王係加泰事件中受西班牙人支持，同時佢收翻佢個好個爵位

我的確唔知人地諗咩,只係由美國人上上下下反應咁合理地推測

Catalonia is not spain先
依樣已經係兩件事嚟

總括講,以我所知有皇室國家

英國
西班牙
瑞典
摩納哥
比利時
丹麥
荷蘭
日本
泰國

仲有冇其他?

次次英國都係全球注目

壞習慣呀
我相信依啲同張圖一樣，講就好興奮，但一要自身就笠水

中東有一堆，非洲有又d，亞洲仲有其他

咁人地君主立憲制
有國皇 有皇子 公主
我地班賤移民種唔唔恨得咁多

睇吓人哋啲維隱做得幾好

崇優

高下立見

原來咁多

因為自己國家有國王統治
有尊嚴
會為自家國家自豪
好似香港有李慧詩 張家朗贏奧運
在場市民都開心啦

頭兩版啲柒頭盲屌話英國皇室亂洗錢 真係得啖笑 英國皇室為國家帶嚟幾多收入知唔知呀

何必理會班傻仔

問下都唔得，啲人問你點解鍾意曼聯唔通又話你唔係曼迷唔同你講咩

上面都講過，全世界好多國家都有皇室
就算冇，你覺得佢地唔想食王室條水咩？冇影響力嘛
唔係講要唔要「王室」，製造一個咁大影響力嘅figure都好難，溫莎仲要唔洗好似拍荷里活電影呀嗰啲咁多技術，又要train又要有劇本先造到個星，女王出嚟揮下手就有依個成效。市儈噉睇，超值

主要係令人仰慕欣賞多過迷戀，因為皇室係英國人既象徵，代表住傳統英國人高貴典雅等既優點
就算時代點變，啲人一見到皇室就喚醒起傳統美德，加上英國皇室自身表現有質素,好自然引人仰慕，例如唔戀棧權力，親民等，同政府合作令皇室同社會互惠互利
比著其他地方仲保留到又做到咁真係好難,試想像下贏國共產政府同皇帝家族仲並存，會發生咩事，肯定搞到民不聊生

Block咗個5毛佢啦 英國皇室每年仲捐緊錢俾政府呀
你以為中國個皇帝咁日日要打貪咩

好似d人追星咁？

而家有個nigga係到
無唒貴氣啦
唔講仲以為啱啱頭先場野係wakanda搞

當地人對自己國家既皇都有歸屬感，因爲有合法性
例如泰皇、日皇、英女皇

英國全球注目既遠因係以前皇室既戰績
近因就因為全球好多地方都忠英女皇
例如鎖羅門群島、紐西蘭、澳洲、加拿大...

拓展市場
依個真係好拿捏
依家風氣唔適合個距離太遠
但好似陶傑話齋，王室太平民化就會冇咗個貴氣
不過係種族上嚟講
依家全世界都好難話公然講種族歧視
王室仲講種族歧視其實唔會keep到好耐
英國都有一大堆非白人，講種族歧視真係膠到冇得再膠
不如好似依家噉，sell「真愛」仲好，sell Meghan為咗真愛而放棄事業，sell王子為咗真愛唔介意種族、離過婚乜乜乜
成件事講包裝得好就冇問題啦，王室只係生意伙伴

想像下,如果今次王子個老婆係香港女人

香港人有咩反應? 好多人港人衝去英國睇

算吧啦
踩嘅一定仲多
又話係雞又話係公廁又話亞洲人乜乜乜
香港依家啲文化痴撚晒線啦，邊有得如果

評頭品足
由個胸開始話佢係平胸講到假眼假鼻，更mean都講得出
要香港人為自己人開心？
真係冇可能

同明星效應差唔多

陶傑一定抽水

其實丹麥有個王子個前妻未香港人
唔係無例子

話英國皇室開支要納稅人比嗰啲人有無腦㗎？
政府係會每年比一筆錢皇室
但你知唔知每年皇室為英國帶嚟幾多收益啊？
唔知就唔好沖出嚟柒啦

香港起條高鐵既錢可以夠唔夠搞一次王室婚禮？

依家果班高層無特權咩？

唔係開過po喇咩
雖然無權力
但始終歷史上佢哋統治過
又有軟實力
其他國家尊敬
旅遊收益